\documentclass[times, utf8, seminar, numeric]{fer}
\usepackage{booktabs, url, hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{amsthm}

\hypersetup{
   colorlinks,
   citecolor=black,
   filecolor=black,
   linkcolor=black,
   urlcolor=black
}

%dodatak za programski kod
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\small\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=2
}


\begin{document}

% TODO: Navedite naslov rada.
\title{Histogram of Oriented Gradients for detection and tracing people}

% TODO: Navedite vaše ime i prezime.
\author{Petra Bevandić \\ Dragan Drandić \\ Melita Kokot \\ Igor Smolkovič \\ Dino Šantl}

\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Prikupljena literatura}

\begin{itemize}
\item Navneet Dalal, i Bill Triggs. Histogram of Oriented Gradients for Human Detection. U International conference on Computer Vision & Pattern Recognition, Vol. 1, stranice 886-893, Lipanj 2005. URL: \url{http://lear.inrialpes.fr/people/triggs/pubs/Dalal-cvpr05.pdf}
- opisan histogram orijentiranih gradijenata
- analiziran utjecaj raznih parametara histograma na performanse
- HOG primjenjene na prepoznavanje pješaka (uz korištenje SVM-a)
- MIT i Inria baza pješaka, cca 2500 slika, originalne reflektirane
- izdvajanje "teških" primjera
- postojanje okoline oko osobe
\end{itemize}

Qiang Zhu, Shai Avidan, Mei-Chen Yeh, i Kwang-Ting Cheng. Fast Human Detection Using a CAscade of Histograms of Oriented Gradients. U U International conference on Computer Vision & Pattern Recognition, Vol. 2, stranice 1491-1498, Lipanj 2006. URL: http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.68.6232&rep=rep1&type=pdf
- ubrzanje traženja ljudi u slikama
- ne koriste blokove fiksne veličine - globalne karakteristike
- Ada-Boost
- korištenje "integralne slike" - koriste se HOG-ovi izračunati za manje blokove da bi se ubrzalo računanje histograma za veće blokove
- slučajan odabir blokova koji idu u klasifikator


Frédéric Suard, Alain Rakotomamonjy, Abdelaziz Bensrhair, i Alberto Broggi. Pedestrian Detection Using Infrared Images and Histograms of Oriented Gradients. U Intelligent Vehicles Symposium, stranice 206-212, 2006. URL: http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.80.1379&rep=rep1&type=pdf
- detekcija ljudi pomoću infracrvenih slika
- HOG značajke, SVM klasifikator
- primjena u detekciji pješaka noću
- odabir optimalnih parametara svih stavaka sustava za detekciju osoba
- osrednji rezultati

Paul E. Rybski, Daniel Huber, Daniel D. Morris, i Regis Hoffman. Visual Classiﬁcation of Coarse Vehicle Orientation Using Histogram of Oriented Gradients Features. URL: http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.183.4072&rep=rep1&type=pdf
- detekcija orijentacije vozila iz slike (bez informacije o smjeru kretanja)
- jednostavna primjena prethodno opisanog algoritma na prepoznavanje vozila
- korištena javno dostupna implementacija HOG-a
- vrlo dobri rezultati


Marco Pedersoli, Jordi Gonzàlez, Bhaskar Chakraborty, i Juan J. Villanueva. Enhancing Real-time Human Detection based on Histograms of Oriented Gradients. URL: http://iselab.cvc.uab.es/files/Publications/2007/PDF/CORES07_MP.pdf
- ubrzanje računanje HOG-a, izrada frameworka za detekciju osoba
- (pristupi detekciji osoba - detekcija cijele osobe vs. detekcija dijelova koji su povezani)
- AdaBoost
- računanje značajki za veće blokove preko značajki za manje blokove
- MIT baza osoba


Fatih Porikli. Integral Histogram: A fast way to Extract Histograms in Cartesian Spaces. U International conference on Computer Vision & Pattern Recognition, Vol. 1, stranice 829-836, Lipanj 2005. URL: http://www.merl.com/reports/docs/TR2005-057.pdf
- primjenjiv u sustavima koji rade u realnom vremenu
- koristi se ta bilo koju metodu koja traži maksimalno preklapanje histograma


„Multitarget Tracking of Pedestrians in Video Sequences Based on Particle Filters“, Hui Li, Shengwu Xiong, Pengfei Duan, Xiangzhen Kong

“Object Tracking in Crowded Video Scenes Based on the Undecimated Wavelet Features and Texture Analysis”, M. Khansari, H. R. Rabiee, M. Asadi, M. Ghanbari

“Real-time object detection and tracking for industrial applications”, Selim Benhimane, Hesam Najafi, Matthias Grundmann, Ezio Malis, Yakup Genc, Nassir Navab

“Efficient Tracking of Many Objects in Structured Environments”, Nathan Jacobs, Michael Dixon, Scott Satkin, Robert Pless

“Fast and accurate moving object exraction technique for MPEG-4 object-based video coding”, Ju Guo, Jongwon Kim, C.C: Jay Kuo

﻿

\chapter{Dijagram planiranog sustava}

\chapter{Baza slika/videa}

\chapter{Programski alati}

%\bibliography{literatura}
%\bibliographystyle{fer} %promijena za citiranje po redu ieeetr
%\bibliographystyle{ieeetr}

\begin{comment}
\begin{sazetak}
Simbolička regresija je postupak otkrivanja matematičkog izraza u skupu podataka. Daje se pregled metoda za simboličku regresiju s naglaskom na genetsko programiranje. Obrađuju se problemi kao što su domene funkcija (nisu definirane na cijelom skupu realnih brojeva). Problemi se rješavaju intervalnom aritmetikom i linearnim skaliranjem. Na kraju se ukratko opisuje mogućnost paralelizacije i primjene. 

\kljucnerijeci{genetsko programiranje, s}

\end{sazetak}

% TODO: Navedite naslov na engleskom jeziku.
\engtitle{Application of graphics coprocessors for program execution on stream programming model}

\begin{abstract}


\keywords{GPU, StreamIt, Sponge, StreamGate, CUDA, stream model, filter, optimization, graphics card}
\end{abstract}
\end{comment}

\end{document}
